Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Почти все символы, такие как точки, запятые, скобки, кавычки и т.д. используются в языках програмирования с конкретной целью и являются частью синтаксиса.

Для того, чтобы код не ломался из-за неправильного синтаксиса, там где нам нужно мы выделяем знаки с помощью \.